{"data": {"title": "Bras%C3%ADlia", "paragraphs": [{"qas": [{"question": "What is Brazil's capital?", "id": "5731d9f3e17f3d1400422495", "answers": [{"text": "Bras\u00edlia", "answer_start": 0}], "is_impossible": false}, {"question": "What region of Brazil is Brasilia in?", "id": "5731d9f3e17f3d1400422496", "answers": [{"text": "center-western", "answer_start": 196}], "is_impossible": false}, {"question": "What is Brasilia's GDP per capita in US dollars?", "id": "5731d9f3e17f3d1400422497", "answers": [{"text": "US$36,175", "answer_start": 538}], "is_impossible": false}, {"question": "What is the population of Brasilia's metro area?", "id": "5731d9f3e17f3d1400422498", "answers": [{"text": "2,556,149", "answer_start": 383}], "is_impossible": false}, {"question": "When was Brasilia founded?", "id": "5731d9f3e17f3d1400422499", "answers": [{"text": "April 21, 1960", "answer_start": 237}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "Bras\u00edlia", "answer_start": 0}], "question": "What Portugese District is the capital of Brazil?", "id": "5a2ee4cda83784001a7d2519", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "atop the Brazilian highlands", "answer_start": 150}], "question": "Where is Brasilia's metro located?", "id": "5a2ee4cda83784001a7d251a", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "April 21, 1960", "answer_start": 237}], "question": "When was Brasilia founded to serve as the metro?", "id": "5a2ee4cda83784001a7d251b", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "2,556,149", "answer_start": 383}], "question": "What is the population of Brasilia's Federal District?", "id": "5a2ee4cda83784001a7d251c", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "2,556,149", "answer_start": 383}], "question": "What was the population of Brasilia and its metro in 1960?", "id": "5a2ee4cda83784001a7d251d", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "Bras\u00edlia (Portuguese pronunciation: [b\u027ea\u02c8zilj\u0250]) is the federal capital of Brazil and seat of government of the Federal District. The city is located atop the Brazilian highlands in the country's center-western region. It was founded on April 21, 1960, to serve as the new national capital. Bras\u00edlia and its metro (encompassing the whole of the Federal District) had a population of 2,556,149 in 2011, making it the 4th most populous city in Brazil. Among major Latin American cities, Bras\u00edlia has the highest GDP per capita at R$61,915 (US$36,175).", "allenNER": {"words": "Bras\u00edlia ( Portuguese pronunciation : [ b\u027ea\u02c8zilj\u0250 ] ) is the federal capital of Brazil and seat of government of the Federal District . The city is located atop the Brazilian highlands in the country 's center - western region . It was founded on April 21 , 1960 , to serve as the new national capital . Bras\u00edlia and its metro ( encompassing the whole of the Federal District ) had a population of 2,556,149 in 2011 , making it the 4th most populous city in Brazil . Among major Latin American cities , Bras\u00edlia has the highest GDP per capita at R$61,915 ( US$ 36,175 ) .", "tags": "U-LOC O U-MISC O O O U-LOC O O O O O O O U-LOC O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O O U-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O B-MISC L-MISC O O U-LOC O O O O O O O O O U-MISC O O O"}}, {"qas": [{"question": "How many administrative regions does the Federal District have?", "id": "5731da68e99e3014001e6338", "answers": [{"text": "31", "answer_start": 278}], "is_impossible": false}, {"question": "What is Brasilia's proper city population?", "id": "5731da68e99e3014001e6339", "answers": [{"text": "209,926", "answer_start": 364}], "is_impossible": false}, {"question": "What does Brasilia's metro area consist of?", "id": "5731da68e99e3014001e633a", "answers": [{"text": "the Federal District", "answer_start": 192}], "is_impossible": false}, {"question": "Which World Cup did Brasilia host?", "id": "5731da68e99e3014001e633b", "answers": [{"text": "2014", "answer_start": 651}], "is_impossible": false}, {"question": "Which Confederations Cup did Brasilia host?", "id": "5731da68e99e3014001e633c", "answers": [{"text": "2013", "answer_start": 706}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "FIFA Confederations Cup", "answer_start": 711}], "question": "What did Brasilia host in 2011?", "id": "5a2ee61ca83784001a7d2523", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "an administrative division rather than a legal municipality", "answer_start": 49}], "question": "What unique status does the Federal District have in Brazil?", "id": "5a2ee61ca83784001a7d2524", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "31", "answer_start": 278}], "question": "How many synedoche are in Brazil?", "id": "5a2ee61ca83784001a7d2525", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "209,926", "answer_start": 364}], "question": "What was the population of Brazil in 2013?", "id": "5a2ee61ca83784001a7d2526", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "2014 FIFA World Cup", "answer_start": 651}], "question": "What was Brasil a main administrative division of in 2014?", "id": "5a2ee61ca83784001a7d2527", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "The city has a unique status in Brazil, as it is an administrative division rather than a legal municipality like other cities in Brazil. The name 'Bras\u00edlia' is commonly used as a synonym for the Federal District through synecdoche; However, the Federal District is composed of 31 administrative regions, only one of which is Bras\u00edlia proper, with a population of 209,926 in a 2011 survey; Demographic publications generally do not make this distinction and list the population of Bras\u00edlia as synonymous with the population of the Federal District, considering the whole of it as its metropolitan area. The city was one of the main host cities of the 2014 FIFA World Cup. Additionally, Bras\u00edlia hosted the 2013 FIFA Confederations Cup.", "allenNER": {"words": "The city has a unique status in Brazil , as it is an administrative division rather than a legal municipality like other cities in Brazil . The name ' Bras\u00edlia ' is commonly used as a synonym for the Federal District through synecdoche ; However , the Federal District is composed of 31 administrative regions , only one of which is Bras\u00edlia proper , with a population of 209,926 in a 2011 survey ; Demographic publications generally do not make this distinction and list the population of Bras\u00edlia as synonymous with the population of the Federal District , considering the whole of it as its metropolitan area . The city was one of the main host cities of the 2014 FIFA World Cup . Additionally , Bras\u00edlia hosted the 2013 FIFA Confederations Cup .", "tags": "O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O U-LOC O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O B-ORG L-ORG O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC L-MISC O O O U-LOC O O O B-MISC I-MISC L-MISC O"}}, {"qas": [{"question": "When did Kubitschek become President of Brazil?", "id": "5731dae40fdd8d15006c659b", "answers": [{"text": "1956", "answer_start": 47}], "is_impossible": false}, {"question": "When did Kubitschek leave office?", "id": "5731dae40fdd8d15006c659c", "answers": [{"text": "1961", "answer_start": 55}], "is_impossible": false}, {"question": "Who ordered Brasilia be built?", "id": "5731dae40fdd8d15006c659d", "answers": [{"text": "Juscelino Kubitschek", "answer_start": 0}], "is_impossible": false}, {"question": "How many people competed to be Brasilia's urban planner?", "id": "5731dae40fdd8d15006c659e", "answers": [{"text": "5550", "answer_start": 337}], "is_impossible": false}, {"question": "When was Brasilia inaugurated?", "id": "5731dae40fdd8d15006c659f", "answers": [{"text": "April 21, 1960", "answer_start": 538}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "from 1956 to 1961", "answer_start": 42}], "question": "During what time period was Lucio Costa President of Brazil?", "id": "5a2ee726a83784001a7d2537", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Bras\u00edlia", "answer_start": 89}], "question": "What did Oscar Niemeyer cause to be constructed in Brazil?", "id": "5a2ee726a83784001a7d2538", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "5550", "answer_start": 337}], "question": "How many people competed in a contest to help build the city in 1956?", "id": "5a2ee726a83784001a7d2539", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "April 21, 1960", "answer_start": 538}], "question": "When was Brasilia's Constitution made official?", "id": "5a2ee726a83784001a7d253a", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "\"fifty years of prosperity in five\" plan", "answer_start": 224}], "question": "What was Lucio Costa's plan to build Brasilia called?", "id": "5a2ee726a83784001a7d253b", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "Juscelino Kubitschek, President of Brazil from 1956 to 1961, ordered the construction of Bras\u00edlia, fulfilling the promise of the Constitution and his own political campaign promise. Building Bras\u00edlia was part of Juscelino's \"fifty years of prosperity in five\" plan. L\u00facio Costa won a contest and was the main urban planner in 1957, with 5550 people competing. Oscar Niemeyer, a close friend, was the chief architect of most public buildings and Roberto Burle Marx was the landscape designer. Bras\u00edlia was built in 41 months, from 1956 to April 21, 1960, when it was officially inaugurated.", "allenNER": {"words": "Juscelino Kubitschek , President of Brazil from 1956 to 1961 , ordered the construction of Bras\u00edlia , fulfilling the promise of the Constitution and his own political campaign promise . Building Bras\u00edlia was part of Juscelino 's \" fifty years of prosperity in five \" plan . L\u00facio Costa won a contest and was the main urban planner in 1957 , with 5550 people competing . Oscar Niemeyer , a close friend , was the chief architect of most public buildings and Roberto Burle Marx was the landscape designer . Bras\u00edlia was built in 41 months , from 1956 to April 21 , 1960 , when it was officially inaugurated .", "tags": "B-PER L-PER O O O U-LOC O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O U-MISC O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O U-PER O O O O O O O O O O O B-PER L-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER L-PER O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER L-PER O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "When did Brazil pass a new Constitution?", "id": "5731db93e99e3014001e6356", "answers": [{"text": "1988", "answer_start": 190}], "is_impossible": false}, {"question": "What rights did Brasilia gain in 1988?", "id": "5731db93e99e3014001e6357", "answers": [{"text": "to elect its Governor, and a District Assembly", "answer_start": 221}], "is_impossible": false}, {"question": "What is Brasilia's District Assembly called?", "id": "5731db93e99e3014001e6358", "answers": [{"text": "C\u00e2mara Legislativa", "answer_start": 269}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "the Federal Government", "answer_start": 71}], "question": "Until 1988 who was the governor of the Federal District appointed by?", "id": "5a2ee86da83784001a7d2541", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "a Judicial Power of its own", "answer_start": 367}], "question": "What does the Federal Government not have?", "id": "5a2ee86da83784001a7d2542", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "federal territories", "answer_start": 461}], "question": "What does the Brazilian Federal Senate also serve besides the Federal District?", "id": "5a2ee86da83784001a7d2543", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "territories", "answer_start": 518}], "question": "What does the District Assembly not have currently?", "id": "5a2ee86da83784001a7d2544", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "only cases from the Federal District", "answer_start": 567}], "question": "For now what kind of cases does the District Assembly serve?", "id": "5a2ee86da83784001a7d2545", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "Until the 1980s, the governor of the Federal District was appointed by the Federal Government, and the laws of Bras\u00edlia were issued by the Brazilian Federal Senate. With the Constitution of 1988 Bras\u00edlia gained the right to elect its Governor, and a District Assembly (C\u00e2mara Legislativa) was elected to exercise legislative power. The Federal District does not have a Judicial Power of its own. The Judicial Power which serves the Federal District also serves federal territories. Currently, Brazil does not have any territories, therefore, for now the courts serve only cases from the Federal District.", "allenNER": {"words": "Until the 1980s , the governor of the Federal District was appointed by the Federal Government , and the laws of Bras\u00edlia were issued by the Brazilian Federal Senate . With the Constitution of 1988 Bras\u00edlia gained the right to elect its Governor , and a District Assembly ( C\u00e2mara Legislativa ) was elected to exercise legislative power . The Federal District does not have a Judicial Power of its own . The Judicial Power which serves the Federal District also serves federal territories . Currently , Brazil does not have any territories , therefore , for now the courts serve only cases from the Federal District .", "tags": "O O O O O O O O B-ORG L-ORG O O O O B-ORG L-ORG O O O O O U-LOC O O O O U-MISC B-ORG L-ORG O O O U-MISC O O U-LOC O O O O O O O O O O B-ORG L-ORG O B-ORG L-ORG O O O O O O O O O B-ORG L-ORG O O O O B-ORG L-ORG O O O O O B-ORG L-ORG O O O B-ORG L-ORG O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O"}}, {"qas": [{"question": "What climate type does Brasilia have?", "id": "5731dbdf0fdd8d15006c65a5", "answers": [{"text": "tropical savanna climate (Aw)", "answer_start": 15}], "is_impossible": false}, {"question": "When is Brasilia's rainy season?", "id": "5731dbdf0fdd8d15006c65a6", "answers": [{"text": "October to April", "answer_start": 127}], "is_impossible": false}, {"question": "When is Brasilia's dry season?", "id": "5731dbdf0fdd8d15006c65a7", "answers": [{"text": "May to September", "answer_start": 168}], "is_impossible": false}, {"question": "What is the average maximum temperature in Brasilia in September?", "id": "5731dbdf0fdd8d15006c65a8", "answers": [{"text": "28.3 \u00b0C (82.9 \u00b0F)", "answer_start": 318}], "is_impossible": false}, {"question": "Which month does Brasilia have the highest rainfall?", "id": "5731dbdf0fdd8d15006c65a9", "answers": [{"text": "January", "answer_start": 556}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "the highest rainfall of the year", "answer_start": 582}], "question": "How high is the rainfall in Brasilia in September?", "id": "5a2ee985a83784001a7d2555", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "the lowest, with only 8.7 mm (0.3 in)", "answer_start": 630}], "question": "How low is the rainfall in Brasilia in April?", "id": "5a2ee985a83784001a7d2556", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "a tropical savanna climate", "answer_start": 13}], "question": "What climate type does Koppen have?", "id": "5a2ee985a83784001a7d2557", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "a consistent 22 \u00b0C (72 \u00b0F)", "answer_start": 504}], "question": "What are average temperatures like from May to September?", "id": "5a2ee985a83784001a7d2558", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "247.4 mm (9.7 in)", "answer_start": 537}], "question": "How much rain is there during the highest rainfall of the year in October?", "id": "5a2ee985a83784001a7d2559", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "Bras\u00edlia has a tropical savanna climate (Aw) according to the K\u00f6ppen system, with two distinct seasons: the rainy season, from October to April, and a dry season, from May to September. The average temperature is 20.6 \u00b0C (69.1 \u00b0F). September, at the end of the dry season, has the highest average maximum temperature, 28.3 \u00b0C (82.9 \u00b0F), has major and minor lower maximum average temperature, of 25.1 \u00b0C (77.2 \u00b0F) and 12.9 \u00b0C (55.2 \u00b0F), respectively. Average temperatures from September through March are a consistent 22 \u00b0C (72 \u00b0F). With 247.4 mm (9.7 in), January is the month with the highest rainfall of the year, while June is the lowest, with only 8.7 mm (0.3 in).", "allenNER": {"words": "Bras\u00edlia has a tropical savanna climate ( Aw ) according to the K\u00f6ppen system , with two distinct seasons : the rainy season , from October to April , and a dry season , from May to September . The average temperature is 20.6 \u00b0 C ( 69.1 \u00b0 F ) . September , at the end of the dry season , has the highest average maximum temperature , 28.3 \u00b0 C ( 82.9 \u00b0 F ) , has major and minor lower maximum average temperature , of 25.1 \u00b0 C ( 77.2 \u00b0 F ) and 12.9 \u00b0 C ( 55.2 \u00b0 F ) , respectively . Average temperatures from September through March are a consistent 22 \u00b0 C ( 72 \u00b0 F ) . With 247.4 mm ( 9.7 in ) , January is the month with the highest rainfall of the year , while June is the lowest , with only 8.7 mm ( 0.3 in ) .", "tags": "U-LOC O O O O O O U-MISC O O O O U-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC L-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC L-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "What is Brazil's official language?", "id": "5731dd950fdd8d15006c65af", "answers": [{"text": "Portuguese", "answer_start": 4}], "is_impossible": false}, {"question": "What languages besides Portuguese are taught in Brasilia's schools?", "id": "5731dd950fdd8d15006c65b0", "answers": [{"text": "English and Spanish", "answer_start": 102}], "is_impossible": false}, {"question": "How many international schools are in Brasilia?", "id": "5731dd950fdd8d15006c65b1", "answers": [{"text": "six", "answer_start": 177}], "is_impossible": false}, {"question": "When will a new international school open in Brasilia?", "id": "5731dd950fdd8d15006c65b2", "answers": [{"text": "August 2016", "answer_start": 397}], "is_impossible": false}, {"question": "What nationality will the new international school in Brasilia be?", "id": "5731dd950fdd8d15006c65b3", "answers": [{"text": "British", "answer_start": 466}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "in schools", "answer_start": 90}], "question": "Where is English the primary language taught in Brasilia?", "id": "5a2eeb0aa83784001a7d2569", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "six", "answer_start": 177}], "question": "How many private colleges are in Brasilia?", "id": "5a2eeb0aa83784001a7d256a", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "August 2016", "answer_start": 397}], "question": "In what year will the official curriculum start?", "id": "5a2eeb0aa83784001a7d256b", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "The British School of Brasilia", "answer_start": 462}], "question": "What school will the official curriculum be taught in?", "id": "5a2eeb0aa83784001a7d256c", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Portuguese", "answer_start": 4}], "question": "What is the Maple Bear Canadian School's official language?", "id": "5a2eeb0aa83784001a7d256d", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "The Portuguese language is the official national language and the primary language taught in schools. English and Spanish are also part of the official curriculum. The city has six international schools: American School of Bras\u00edlia, Bras\u00edlia International School (BIS), Escola das Na\u00e7\u00f5es, Swiss International School (SIS), Lyc\u00e9e fran\u00e7ais Fran\u00e7ois-Mitterrand (LfFM) and Maple Bear Canadian School. August 2016 will see the opening of a new international school - The British School of Brasilia. Bras\u00edlia has two universities, three university centers, and many private colleges.", "allenNER": {"words": "The Portuguese language is the official national language and the primary language taught in schools . English and Spanish are also part of the official curriculum . The city has six international schools : American School of Bras\u00edlia , Bras\u00edlia International School ( BIS ) , Escola das Na\u00e7\u00f5es , Swiss International School ( SIS ) , Lyc\u00e9e fran\u00e7ais Fran\u00e7ois - Mitterrand ( LfFM ) and Maple Bear Canadian School . August 2016 will see the opening of a new international school - The British School of Brasilia . Bras\u00edlia has two universities , three university centers , and many private colleges .", "tags": "O U-MISC O O O O O O O O O O O O O O U-MISC O U-MISC O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG L-ORG O B-ORG I-ORG L-ORG O U-ORG O O B-PER I-PER L-PER O B-ORG I-ORG L-ORG O U-ORG O O B-PER I-PER L-PER O U-PER O U-ORG O O B-ORG I-ORG I-ORG L-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG L-ORG O U-LOC O O O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "Who designed the Cathedral of Bras\u00edlia?", "id": "5731de9c0fdd8d15006c65c1", "answers": [{"text": "Oscar Niemeyer", "answer_start": 113}], "is_impossible": false}, {"question": "What type of structure is the Cathedral of Bras\u00edlia?", "id": "5731de9c0fdd8d15006c65c2", "answers": [{"text": "concrete-framed hyperboloid", "answer_start": 134}], "is_impossible": false}, {"question": "When was the Cathedral of Bras\u00edlia dedicated?", "id": "5731de9c0fdd8d15006c65c3", "answers": [{"text": "31 May 1970", "answer_start": 707}], "is_impossible": false}, {"question": "How many identical columns are used in the Cathedral of Bras\u00edlia?", "id": "5731de9c0fdd8d15006c65c4", "answers": [{"text": "16", "answer_start": 529}], "is_impossible": false}, {"question": "How much do the Cathedral of Bras\u00edlia's columns weigh?", "id": "5731de9c0fdd8d15006c65c5", "answers": [{"text": "90 t", "answer_start": 624}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "On 31 May 1970", "answer_start": 234}], "question": "When was the capital of the Federative Republic of Brazil created?", "id": "5a2eecaca83784001a7d257d", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Oscar Niemeyer", "answer_start": 113}], "question": "Who founded the capital of Brazil?", "id": "5a2eecaca83784001a7d257e", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "70 m (229.66 ft) diameter of the circular area", "answer_start": 303}], "question": "How many parts of the capital were reaching up to heaven?", "id": "5a2eecaca83784001a7d257f", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "31 May 1970", "answer_start": 707}], "question": "When was Brasilia dedicated?", "id": "5a2eecaca83784001a7d2580", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "90 t", "answer_start": 624}], "question": "How much does the glass weigh?", "id": "5a2eecaca83784001a7d2581", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "The Cathedral of Bras\u00edlia in the capital of the Federative Republic of Brazil, is an expression of the architect Oscar Niemeyer. This concrete-framed hyperboloid structure, seems with its glass roof reaching up, open, to the heavens. On 31 May 1970, the Cathedral\u2019s structure was finished, and only the 70 m (229.66 ft) diameter of the circular area were visible. Niemeyer's project of Cathedral of Bras\u00edlia is based in the hyperboloid of revolution which sections are asymmetric. The hyperboloid structure itself is a result of 16 identical assembled concrete columns. These columns, having hyperbolic section and weighing 90 t, represent two hands moving upwards to heaven. The Cathedral was dedicated on 31 May 1970.", "allenNER": {"words": "The Cathedral of Bras\u00edlia in the capital of the Federative Republic of Brazil , is an expression of the architect Oscar Niemeyer . This concrete - framed hyperboloid structure , seems with its glass roof reaching up , open , to the heavens . On 31 May 1970 , the Cathedral \u2019s structure was finished , and only the 70 m ( 229.66 ft ) diameter of the circular area were visible . Niemeyer 's project of Cathedral of Bras\u00edlia is based in the hyperboloid of revolution which sections are asymmetric . The hyperboloid structure itself is a result of 16 identical assembled concrete columns . These columns , having hyperbolic section and weighing 90 t , represent two hands moving upwards to heaven . The Cathedral was dedicated on 31 May 1970 .", "tags": "O B-LOC I-LOC L-LOC O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC L-LOC O O O O O O O B-PER L-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC L-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-PER O O O B-LOC I-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "What is in the Planalto Palace?", "id": "5731df190fdd8d15006c65d5", "answers": [{"text": "presidential offices", "answer_start": 131}], "is_impossible": false}, {"question": "Where does Brazil's president live, in Portuguese?", "id": "5731df190fdd8d15006c65d6", "answers": [{"text": "Pal\u00e1cio da Alvorada", "answer_start": 276}], "is_impossible": false}, {"question": "What does 'Pal\u00e1cio da Alvorada' mean?", "id": "5731df190fdd8d15006c65d7", "answers": [{"text": "Palace of the Dawn", "answer_start": 256}], "is_impossible": false}, {"question": "Who designed gardens for some of Brasilia's major buildings?", "id": "5731df190fdd8d15006c65d8", "answers": [{"text": "Roberto Burle Marx", "answer_start": 1031}], "is_impossible": false}, {"question": "What style of gardens did Marx design?", "id": "5731df190fdd8d15006c65d9", "answers": [{"text": "modernist", "answer_start": 1068}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "landmark modernist gardens", "answer_start": 1059}], "question": "What did Planalto design?", "id": "5a2eee0ea83784001a7d2587", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "some of the principal buildings", "answer_start": 1090}], "question": "What did Planalto create his designs for?", "id": "5a2eee0ea83784001a7d2588", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "16 gracefully curving supports", "answer_start": 563}], "question": "What supports the modernest gardens?", "id": "5a2eee0ea83784001a7d2589", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "a subterranean passage", "answer_start": 762}], "question": "Where do you enter the presidential offices instead of a doorway?", "id": "5a2eee0ea83784001a7d258a", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Palace of the Dawn", "answer_start": 256}], "question": "Where does Roberto Burle Marx live?", "id": "5a2eee0ea83784001a7d258b", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "A series of low-lying annexes (largely hidden) flank both ends. Also in the square are the glass-faced Planalto Palace housing the presidential offices, and the Palace of the Supreme Court. Farther east, on a triangle of land jutting into the lake, is the Palace of the Dawn (Pal\u00e1cio da Alvorada; the presidential residence). Between the federal and civic buildings on the Monumental Axis is the city's cathedral, considered by many to be Niemeyer's finest achievement (see photographs of the interior). The parabolically shaped structure is characterized by its 16 gracefully curving supports, which join in a circle 115 feet (35 meters) above the floor of the nave; stretched between the supports are translucent walls of tinted glass. The nave is entered via a subterranean passage rather than conventional doorways. Other notable buildings are Buriti Palace, Itamaraty Palace, the National Theater, and several foreign embassies that creatively embody features of their national architecture. The Brazilian landscape architect Roberto Burle Marx designed landmark modernist gardens for some of the principal buildings.", "allenNER": {"words": "A series of low - lying annexes ( largely hidden ) flank both ends . Also in the square are the glass - faced Planalto Palace housing the presidential offices , and the Palace of the Supreme Court . Farther east , on a triangle of land jutting into the lake , is the Palace of the Dawn ( Pal\u00e1cio da Alvorada ; the presidential residence ) . Between the federal and civic buildings on the Monumental Axis is the city 's cathedral , considered by many to be Niemeyer 's finest achievement ( see photographs of the interior ) . The parabolically shaped structure is characterized by its 16 gracefully curving supports , which join in a circle 115 feet ( 35 meters ) above the floor of the nave ; stretched between the supports are translucent walls of tinted glass . The nave is entered via a subterranean passage rather than conventional doorways . Other notable buildings are Buriti Palace , Itamaraty Palace , the National Theater , and several foreign embassies that creatively embody features of their national architecture . The Brazilian landscape architect Roberto Burle Marx designed landmark modernist gardens for some of the principal buildings .", "tags": "O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC L-LOC O B-LOC I-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O U-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O B-LOC L-LOC O O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O O U-MISC O O B-PER I-PER L-PER O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "What are 'superquadras' or superblocks?", "id": "5731df9ce17f3d14004224d7", "answers": [{"text": "groups of apartment buildings along with a prescribed number and type of schools, retail stores, and open spaces", "answer_start": 167}], "is_impossible": false}, {"question": "Where is there a peninsula with luxury homes?", "id": "5731df9ce17f3d14004224d8", "answers": [{"text": "the northern end of Lake Parano\u00e1", "answer_start": 284}], "is_impossible": false}, {"question": "What did the planners want to have around Lake Paranoa?", "id": "5731df9ce17f3d14004224d9", "answers": [{"text": "extensive public areas", "answer_start": 486}], "is_impossible": false}, {"question": "What took over Lake Paranoa's shores contrary to the plan?", "id": "5731df9ce17f3d14004224da", "answers": [{"text": "private clubs, hotels, and upscale residences and restaurants", "answer_start": 579}], "is_impossible": false}, {"question": "What mostly-unplanned cities are around Brasilia?", "id": "5731df9ce17f3d14004224db", "answers": [{"text": "Gama, Ceil\u00e2ndia, Taguatinga, N\u00facleo Bandeirante, Sobradinho, and Planaltina", "answer_start": 737}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "Both low-cost and luxury", "answer_start": 0}], "question": "What type of private clubs were built by the Brasilian government?", "id": "5a2eefa5a83784001a7d2599", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "superquadras", "answer_start": 137}], "question": "How are open spaces arranged in Brasilia?", "id": "5a2eefa5a83784001a7d259a", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "groups of apartment buildings along with a prescribed number and type of schools, retail stores, and open spaces", "answer_start": 167}], "question": "What is the definition of a Nucleo?", "id": "5a2eefa5a83784001a7d259b", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "a peninsula", "answer_start": 352}], "question": "What is located at the northern end of Bandeirante?", "id": "5a2eefa5a83784001a7d259c", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "extensive public areas", "answer_start": 486}], "question": "What did the cuperquadras plan to build near the lake shore?", "id": "5a2eefa5a83784001a7d259d", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "Both low-cost and luxury housing were built by the government in the Bras\u00edlia. The residential zones of the inner city are arranged into superquadras (\"superblocks\"): groups of apartment buildings along with a prescribed number and type of schools, retail stores, and open spaces. At the northern end of Lake Parano\u00e1, separated from the inner city, is a peninsula with many fashionable homes, and a similar city exists on the southern lakeshore. Originally the city planners envisioned extensive public areas along the shores of the artificial lake, but during early development private clubs, hotels, and upscale residences and restaurants gained footholds around the water. Set well apart from the city are satellite cities, including Gama, Ceil\u00e2ndia, Taguatinga, N\u00facleo Bandeirante, Sobradinho, and Planaltina. These cities, with the exception of Gama and Sobradinho were not planned.", "allenNER": {"words": "Both low - cost and luxury housing were built by the government in the Bras\u00edlia . The residential zones of the inner city are arranged into superquadras ( \" superblocks \" ) : groups of apartment buildings along with a prescribed number and type of schools , retail stores , and open spaces . At the northern end of Lake Parano\u00e1 , separated from the inner city , is a peninsula with many fashionable homes , and a similar city exists on the southern lakeshore . Originally the city planners envisioned extensive public areas along the shores of the artificial lake , but during early development private clubs , hotels , and upscale residences and restaurants gained footholds around the water . Set well apart from the city are satellite cities , including Gama , Ceil\u00e2ndia , Taguatinga , N\u00facleo Bandeirante , Sobradinho , and Planaltina . These cities , with the exception of Gama and Sobradinho were not planned .", "tags": "O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O U-LOC O U-LOC O B-LOC L-LOC O U-LOC O O U-LOC O O O O O O O O U-PER O U-LOC O O O O"}}, {"qas": [{"question": "Who complained that Brasilia was monotonous?", "id": "5731dff4e99e3014001e638c", "answers": [{"text": "Simone de Beauvoir", "answer_start": 45}], "is_impossible": false}, {"question": "What nationality was de Beauvoir?", "id": "5731dff4e99e3014001e638d", "answers": [{"text": "French", "answer_start": 31}], "is_impossible": false}, {"question": "What was de Beauvoir's career?", "id": "5731dff4e99e3014001e638e", "answers": [{"text": "writer", "answer_start": 38}], "is_impossible": false}, {"question": "What is Brasilia famous for?", "id": "5731dff4e99e3014001e638f", "answers": [{"text": "its cuisine and efficiency of transit", "answer_start": 700}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "its superquadras exuded \"the same air of elegant monotony,\"", "answer_start": 87}], "question": "What did the citizens complain after visiting Brasilia?", "id": "5a2ef101a83784001a7d25b3", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "cuisine and efficiency of transit", "answer_start": 704}], "question": "What are superquadras famous for?", "id": "5a2ef101a83784001a7d25b4", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "wastelands", "answer_start": 231}], "question": "What have other observers compared forested areas to?", "id": "5a2ef101a83784001a7d25b5", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "small commercial areas, bookstores and cafes", "answer_start": 631}], "question": "What is located on either side of the plazas?", "id": "5a2ef101a83784001a7d25b6", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "landscaping", "answer_start": 337}], "question": "How have the bookstores and cafes been improved?", "id": "5a2ef101a83784001a7d25b7", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "After a visit to Bras\u00edlia, the French writer Simone de Beauvoir complained that all of its superquadras exuded \"the same air of elegant monotony,\" and other observers have equated the city's large open lawns, plazas, and fields to wastelands. As the city has matured, some of these have gained adornments, and many have been improved by landscaping, giving some observers a sense of \"humanized\" spaciousness. Although not fully accomplished, the \"Bras\u00edlia utopia\" has produced a city of relatively high quality of life, in which the citizens live in forested areas with sporting and leisure structure (the superquadras) flanked by small commercial areas, bookstores and cafes; the city is famous for its cuisine and efficiency of transit.", "allenNER": {"words": "After a visit to Bras\u00edlia , the French writer Simone de Beauvoir complained that all of its superquadras exuded \" the same air of elegant monotony , \" and other observers have equated the city 's large open lawns , plazas , and fields to wastelands . As the city has matured , some of these have gained adornments , and many have been improved by landscaping , giving some observers a sense of \" humanized \" spaciousness . Although not fully accomplished , the \" Bras\u00edlia utopia \" has produced a city of relatively high quality of life , in which the citizens live in forested areas with sporting and leisure structure ( the superquadras ) flanked by small commercial areas , bookstores and cafes ; the city is famous for its cuisine and efficiency of transit .", "tags": "O O O O U-LOC O O U-MISC O B-PER I-PER L-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "What services are central to Brasilia's economy?", "id": "5731e04ce17f3d14004224e1", "answers": [{"text": "government, communications, banking and finance, food production, entertainment, and legal services", "answer_start": 49}], "is_impossible": false}, {"question": "What is Brasilia's most important non-service industry?", "id": "5731e04ce17f3d14004224e2", "answers": [{"text": "construction", "answer_start": 19}], "is_impossible": false}, {"question": "How much of Brasilia's GDP is from Public Administration?", "id": "5731e04ce17f3d14004224e3", "answers": [{"text": "54.8%", "answer_start": 452}], "is_impossible": false}, {"question": "How much of Brasilia's GDP is from Services?", "id": "5731e04ce17f3d14004224e4", "answers": [{"text": "28.7%", "answer_start": 468}], "is_impossible": false}, {"question": "How much of Brasilia's GDP is from Agribusiness?", "id": "5731e04ce17f3d14004224e5", "answers": [{"text": "0.2%", "answer_start": 519}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "major roles of construction and of services (government, communications, banking and finance, food production, entertainment, and legal services)", "answer_start": 4}], "question": "What shows the city's status as an industrial center?", "id": "5a2ef2e3a83784001a7d25c3", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "construction, food processing, and furnishings", "answer_start": 276}], "question": "What Public Administration roles are important?", "id": "5a2ef2e3a83784001a7d25c4", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Public Administration 54.8%, Services 28.7%, Industry 10.2%, Commerce 6.1%, Agribusiness 0.2%", "answer_start": 430}], "question": "How is government divided according to percentage?", "id": "5a2ef2e3a83784001a7d25c5", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "those associated with publishing, printing, and computer software", "answer_start": 345}], "question": "What other parts of finance are important?", "id": "5a2ef2e3a83784001a7d25c6", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "(government, communications, banking and finance, food production, entertainment, and legal services)", "answer_start": 48}], "question": "What major roles of Public Administration and Commerce show Brasilia as governmental rather than industrial?", "id": "5a2ef2e3a83784001a7d25c7", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "The major roles of construction and of services (government, communications, banking and finance, food production, entertainment, and legal services) in Bras\u00edlia's economy reflect the city's status as a governmental rather than an industrial center. Industries connected with construction, food processing, and furnishings are important, as are those associated with publishing, printing, and computer software. GDP is divided in Public Administration 54.8%, Services 28.7%, Industry 10.2%, Commerce 6.1%, Agribusiness 0.2%.", "allenNER": {"words": "The major roles of construction and of services ( government , communications , banking and finance , food production , entertainment , and legal services ) in Bras\u00edlia 's economy reflect the city 's status as a governmental rather than an industrial center . Industries connected with construction , food processing , and furnishings are important , as are those associated with publishing , printing , and computer software . GDP is divided in Public Administration 54.8 % , Services 28.7 % , Industry 10.2 % , Commerce 6.1 % , Agribusiness 0.2 % .", "tags": "O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG L-ORG O O O O O O O O O O O U-ORG O O O U-ORG O O O"}}, {"qas": [{"question": "What is Brasilia's GDP?", "id": "5731e0fce99e3014001e6394", "answers": [{"text": "99.5 billion reais", "answer_start": 140}], "is_impossible": false}, {"question": "How much of Brazil's GDP comes from Brasilia?", "id": "5731e0fce99e3014001e6395", "answers": [{"text": "3.76%", "answer_start": 172}], "is_impossible": false}, {"question": "What industries is Brasilia trying to encourage?", "id": "5731e0fce99e3014001e6396", "answers": [{"text": "software, film, video, and gemology", "answer_start": 523}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "Bras\u00edlia", "answer_start": 36}], "question": "What city is an important Federal District?", "id": "5a2ef3eda83784001a7d25d3", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "its administrative function", "answer_start": 269}], "question": "Where does the main economic activity of UNESCO come from?", "id": "5a2ef3eda83784001a7d25d4", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "UNESCO", "answer_start": 413}], "question": "What is the non-polluting industry registered by?", "id": "5a2ef3eda83784001a7d25d5", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "the development of non-polluting industries such as software, film, video, and gemology", "answer_start": 471}], "question": "What does UNESCO encorage in Brasilia?", "id": "5a2ef3eda83784001a7d25d6", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "environmental preservation and maintaining ecological balance", "answer_start": 590}], "question": "What does the film industry put emphasis on in Brasilia?", "id": "5a2ef3eda83784001a7d25d7", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "Besides being the political center, Bras\u00edlia is an important economic center. Bras\u00edlia has the highest city gross domestic product (GDP) of 99.5 billion reais representing 3.76% of the total Brazilian GDP. The main economic activity of the federal capital results from its administrative function. Its industrial planning is studied carefully by the Government of the Federal District. Being a city registered by UNESCO, the government in Bras\u00edlia has opted to encourage the development of non-polluting industries such as software, film, video, and gemology among others, with emphasis on environmental preservation and maintaining ecological balance, preserving the city property.", "allenNER": {"words": "Besides being the political center , Bras\u00edlia is an important economic center . Bras\u00edlia has the highest city gross domestic product ( GDP ) of 99.5 billion reais representing 3.76 % of the total Brazilian GDP . The main economic activity of the federal capital results from its administrative function . Its industrial planning is studied carefully by the Government of the Federal District . Being a city registered by UNESCO , the government in Bras\u00edlia has opted to encourage the development of non - polluting industries such as software , film , video , and gemology among others , with emphasis on environmental preservation and maintaining ecological balance , preserving the city property .", "tags": "O O O O O O U-LOC O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG L-ORG O O O O O O U-ORG O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "Where did Brasilia place hotels?", "id": "5731e152b9d445190005e5ff", "answers": [{"text": "Hotels Sectors North and South", "answer_start": 98}], "is_impossible": false}, {"question": "What kinds of hotels does Brasilia have?", "id": "5731e152b9d445190005e600", "answers": [{"text": "from inns, pensions and hostels to larger international chain hotels", "answer_start": 312}], "is_impossible": false}, {"question": "What kinds of restaurants does Brasilia have?", "id": "5731e152b9d445190005e601", "answers": [{"text": "from local and regional Brazilian dishes to international cuisine", "answer_start": 436}], "is_impossible": false}, {"question": "What lake has some hotels around it?", "id": "5731e152b9d445190005e602", "answers": [{"text": "Lake Parano\u00e1", "answer_start": 252}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "a wide range of foods from local and regional Brazilian dishes to international cuisine.", "answer_start": 414}], "question": "What do Hotel Sectors cater to?", "id": "5a2ef61ca83784001a7d25e7", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "areas for almost everything, including accommodation", "answer_start": 44}], "question": "What did the design of hostels include?", "id": "5a2ef61ca83784001a7d25e8", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Sector North", "answer_start": 213}], "question": "Where are restaurants and pensions placed in Brasilia?", "id": "5a2ef61ca83784001a7d25e9", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Lake Parano\u00e1", "answer_start": 252}], "question": "Near what lake is the Sector South located?", "id": "5a2ef61ca83784001a7d25ea", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "elsewhere", "answer_start": 171}], "question": "Where are new restaurants being developed?", "id": "5a2ef61ca83784001a7d25eb", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "The city's planned design included specific areas for almost everything, including accommodation, Hotels Sectors North and South. New hotel facilities are being developed elsewhere, such as the hotels and tourism Sector North, located on the shores of Lake Parano\u00e1. Bras\u00edlia has a range of tourist accommodation from inns, pensions and hostels to larger international chain hotels. The city's restaurants cater to a wide range of foods from local and regional Brazilian dishes to international cuisine.", "allenNER": {"words": "The city 's planned design included specific areas for almost everything , including accommodation , Hotels Sectors North and South . New hotel facilities are being developed elsewhere , such as the hotels and tourism Sector North , located on the shores of Lake Parano\u00e1 . Bras\u00edlia has a range of tourist accommodation from inns , pensions and hostels to larger international chain hotels . The city 's restaurants cater to a wide range of foods from local and regional Brazilian dishes to international cuisine .", "tags": "O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC L-LOC O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O B-LOC L-LOC O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-MISC O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "When was 'The World In Grey' published?", "id": "5731e1b0e99e3014001e63a4", "answers": [{"text": "2008", "answer_start": 72}], "is_impossible": false}, {"question": "Who wrote 'The World In Grey'?", "id": "5731e1b0e99e3014001e63a5", "answers": [{"text": "Ryan J. Lucero", "answer_start": 129}], "is_impossible": false}, {"question": "Whose prophecy is 'The World In Grey' based on?", "id": "5731e1b0e99e3014001e63a6", "answers": [{"text": "Don Bosco", "answer_start": 251}], "is_impossible": false}, {"question": "Who is Brasilia's patron saint?", "id": "5731e1b0e99e3014001e63a7", "answers": [{"text": "Don Bosco", "answer_start": 540}], "is_impossible": false}, {"question": "What lake did Don Bosco predict?", "id": "5731e1b0e99e3014001e63a8", "answers": [{"text": "Parano\u00e1 Lake", "answer_start": 514}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "modern-day literature", "answer_start": 36}], "question": "What has Ryan J. Lucero been the focus of recently?", "id": "5a2ef77fa83784001a7d25f1", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "2008", "answer_start": 72}], "question": "When was the Promised Land published?", "id": "5a2ef77fa83784001a7d25f2", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "\"Between parallels 15 and 20, around a lake which shall be formed; A great civilization will thrive, and that will be the Promised Land.\"", "answer_start": 297}], "question": "What was the prophecy of Ryan J. Lucero?", "id": "5a2ef77fa83784001a7d25f3", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Don Bosco", "answer_start": 540}], "question": "Who is  the patron saint of Italy?", "id": "5a2ef77fa83784001a7d25f4", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "between the parallels 15\u00b0 S and 20\u00b0 S", "answer_start": 449}], "question": "Where was World In Grey created?", "id": "5a2ef77fa83784001a7d25f5", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "Bras\u00edlia has also been the focus of modern-day literature. Published in 2008, The World In Grey: Dom Bosco's Prophecy, by author Ryan J. Lucero, tells an apocalypticle story based on the famous prophecy from the late 19th century by the Italian saint Don Bosco. According to Don Bosco's prophecy: \"Between parallels 15 and 20, around a lake which shall be formed; A great civilization will thrive, and that will be the Promised Land.\" Bras\u00edlia lies between the parallels 15\u00b0 S and 20\u00b0 S, where an artificial lake (Parano\u00e1 Lake) was formed. Don Bosco is Bras\u00edlia's patron saint.", "allenNER": {"words": "Bras\u00edlia has also been the focus of modern - day literature . Published in 2008 , The World In Grey : Dom Bosco 's Prophecy , by author Ryan J. Lucero , tells an apocalypticle story based on the famous prophecy from the late 19th century by the Italian saint Don Bosco . According to Don Bosco 's prophecy : \" Between parallels 15 and 20 , around a lake which shall be formed ; A great civilization will thrive , and that will be the Promised Land . \" Bras\u00edlia lies between the parallels 15 \u00b0 S and 20 \u00b0 S , where an artificial lake ( Parano\u00e1 Lake ) was formed . Don Bosco is Bras\u00edlia 's patron saint .", "tags": "U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC L-MISC O B-PER L-PER O U-MISC O O O B-PER I-PER L-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O U-MISC O B-PER L-PER O O O B-PER L-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O B-PER L-PER O U-LOC O O O O"}}, {"qas": [{"question": "What does 'Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes' mean?", "id": "5731e228b9d445190005e60d", "answers": [{"text": "Square of the Three Powers", "answer_start": 39}], "is_impossible": false}, {"question": "What does the name 'Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes' come from?", "id": "5731e228b9d445190005e60e", "answers": [{"text": "the three federal branches around the plaza", "answer_start": 133}], "is_impossible": false}, {"question": "What is Brazil's Supreme Court called?", "id": "5731e228b9d445190005e60f", "answers": [{"text": "Supremo Tribunal Federal", "answer_start": 398}], "is_impossible": false}, {"question": "Who designed the Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes?", "id": "5731e228b9d445190005e610", "answers": [{"text": "L\u00facio Costa and Oscar Niemeyer", "answer_start": 477}], "is_impossible": false}, {"question": "What is Brazil's Congress called?", "id": "5731e228b9d445190005e611", "answers": [{"text": "Congresso Nacional", "answer_start": 310}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes (Portuguese for Square of the Three Powers)", "answer_start": 0}], "question": "What is a court in the National Congress?", "id": "5a2ef89ca83784001a7d25fb", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes (Portuguese for Square of the Three Powers)", "answer_start": 0}], "question": "What is a tourist attraction in Lucio?", "id": "5a2ef89ca83784001a7d25fc", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "the three federal branches around the plaza", "answer_start": 133}], "question": "Where does the name Lucio Costa come from?", "id": "5a2ef89ca83784001a7d25fd", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "L\u00facio Costa and Oscar Niemeyer", "answer_start": 477}], "question": "Who designed the Supreme Federal Court?", "id": "5a2ef89ca83784001a7d25fe", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes (Portuguese for Square of the Three Powers)", "answer_start": 0}], "question": "What is the presidential office designed by Lucio Costa and Oscar Niemeyer called?", "id": "5a2ef89ca83784001a7d25ff", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes (Portuguese for Square of the Three Powers) is a plaza in Bras\u00edlia. The name is derived from the encounter of the three federal branches around the plaza: the Executive, represented by the Pal\u00e1cio do Planalto (presidential office); the Legislative, represented by the National Congress (Congresso Nacional); and the Judicial branch, represented by the Supreme Federal Court (Supremo Tribunal Federal). It is a tourist attraction in Bras\u00edlia, designed by L\u00facio Costa and Oscar Niemeyer as a place where the three branches would meet harmoniously.", "allenNER": {"words": "Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes ( Portuguese for Square of the Three Powers ) is a plaza in Bras\u00edlia . The name is derived from the encounter of the three federal branches around the plaza : the Executive , represented by the Pal\u00e1cio do Planalto ( presidential office ) ; the Legislative , represented by the National Congress ( Congresso Nacional ) ; and the Judicial branch , represented by the Supreme Federal Court ( Supremo Tribunal Federal ) . It is a tourist attraction in Bras\u00edlia , designed by L\u00facio Costa and Oscar Niemeyer as a place where the three branches would meet harmoniously .", "tags": "B-LOC I-LOC I-LOC L-LOC O U-MISC O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC L-MISC O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-ORG O O O O B-PER I-PER L-PER O O O O O O U-ORG O O O O B-ORG L-ORG O B-ORG L-ORG O O O O B-ORG L-ORG O O O O B-ORG I-ORG L-ORG O B-ORG I-ORG L-ORG O O O O O O O O U-LOC O O O B-PER L-PER O B-PER L-PER O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "Where does Brazil's president live?", "id": "5731e2a6e99e3014001e63b4", "answers": [{"text": "Pal\u00e1cio da Alvorada", "answer_start": 4}], "is_impossible": false}, {"question": "When did Brasilia's presidential residence open?", "id": "5731e2a6e99e3014001e63b5", "answers": [{"text": "1958", "answer_start": 185}], "is_impossible": false}, {"question": "What principles of architecture was the Alvorada designed with?", "id": "5731e2a6e99e3014001e63b6", "answers": [{"text": "simplicity and modernity", "answer_start": 346}], "is_impossible": false}, {"question": "How large is the Alvorada?", "id": "5731e2a6e99e3014001e63b7", "answers": [{"text": "7,000 m2", "answer_start": 611}], "is_impossible": false}, {"question": "How many floors does the Alvorada have?", "id": "5731e2a6e99e3014001e63b8", "answers": [{"text": "three", "answer_start": 625}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "7,000 m2", "answer_start": 611}], "question": "What is the area of the city of Brasilia?", "id": "5a2ef9ffa83784001a7d2605", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "1958", "answer_start": 185}], "question": "When was the President of Brazil inaugurated?", "id": "5a2ef9ffa83784001a7d2606", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "three", "answer_start": 625}], "question": "How many floors are in the chapel?", "id": "5a2ef9ffa83784001a7d2607", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "the \"Alvorada\"", "answer_start": 261}], "question": "What is the name of one of the first Olympic-sized swimming pools built in the capital city?", "id": "5a2ef9ffa83784001a7d2608", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "The principles of simplicity and modernity", "answer_start": 328}], "question": "What principles motivated the President of Brazil?", "id": "5a2ef9ffa83784001a7d2609", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "The Pal\u00e1cio da Alvorada is the official residence of the President of Brazil. The palace was designed, along with the rest of the city of Bras\u00edlia, by Oscar Niemeyer and inaugurated in 1958. One of the first structures built in the republic's new capital city, the \"Alvorada\" lies on a peninsula at the margins of Lake Parano\u00e1. The principles of simplicity and modernity, that in the past characterized the great works of architecture, motivated Niemeyer. The viewer has an impression of looking at a glass box, softly landed on the ground with the support of thin external columns. The building has an area of 7,000 m2 with three floors consisting of the basement, landing, and second floor. The auditorium, kitchen, laundry, medical center, and administration offices are at basement level. The rooms used by the presidency for official receptions are on the landing. The second floor has four suites, two apartments, and various private rooms which make up the residential part of the palace. The building also has a library, a heated Olympic-sized swimming pool, a music room, two dining rooms and various meeting rooms. A chapel and heliport are in adjacent buildings.", "allenNER": {"words": "The Pal\u00e1cio da Alvorada is the official residence of the President of Brazil . The palace was designed , along with the rest of the city of Bras\u00edlia , by Oscar Niemeyer and inaugurated in 1958 . One of the first structures built in the republic 's new capital city , the \" Alvorada \" lies on a peninsula at the margins of Lake Parano\u00e1 . The principles of simplicity and modernity , that in the past characterized the great works of architecture , motivated Niemeyer . The viewer has an impression of looking at a glass box , softly landed on the ground with the support of thin external columns . The building has an area of 7,000 m2 with three floors consisting of the basement , landing , and second floor . The auditorium , kitchen , laundry , medical center , and administration offices are at basement level . The rooms used by the presidency for official receptions are on the landing . The second floor has four suites , two apartments , and various private rooms which make up the residential part of the palace . The building also has a library , a heated Olympic - sized swimming pool , a music room , two dining rooms and various meeting rooms . A chapel and heliport are in adjacent buildings .", "tags": "O B-LOC I-LOC L-LOC O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O B-PER L-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "How many floors does the Planalto have?", "id": "5731e3480fdd8d15006c6605", "answers": [{"text": "four", "answer_start": 919}], "is_impossible": false}, {"question": "How large is the Planalto?", "id": "5731e3480fdd8d15006c6606", "answers": [{"text": "36,000 m2", "answer_start": 957}], "is_impossible": false}, {"question": "Where are the President's offices?", "id": "5731e3480fdd8d15006c6607", "answers": [{"text": "Pal\u00e1cio do Planalto", "answer_start": 4}], "is_impossible": false}, {"question": "Who designed the Planalto?", "id": "5731e3480fdd8d15006c6608", "answers": [{"text": "Oscar Niemeyer", "answer_start": 697}], "is_impossible": false}, {"question": "Where are the VP's offices?", "id": "5731e3480fdd8d15006c6609", "answers": [{"text": "Pal\u00e1cio do Planalto", "answer_start": 4}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "four", "answer_start": 919}], "question": "How many floors are in the Palacio da Alvoarada?", "id": "5a2efb58a83784001a7d260f", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "36,000 m2", "answer_start": 957}], "question": "What is the area of the Palacio de Alvorada?", "id": "5a2efb58a83784001a7d2610", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "the Vice-President of Brazil and the Chief of Staff", "answer_start": 537}], "question": "Who also has offices in the Alvorada?", "id": "5a2efb58a83784001a7d2611", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "The Pal\u00e1cio do Planalto", "answer_start": 0}], "question": "What is the official workplace of Oscar Niemeyer?", "id": "5a2efb58a83784001a7d2612", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "\"Planalto\"", "answer_start": 171}], "question": "What is used as a metonym for the chief of staff of government?", "id": "5a2efb58a83784001a7d2613", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "The Pal\u00e1cio do Planalto is the official workplace of the President of Brazil. It is located at the Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes in Bras\u00edlia. As the seat of government, the term \"Planalto\" is often used as a metonym for the executive branch of government. The main working office of the President of the Republic is in the Pal\u00e1cio do Planalto. The President and his or her family do not live in it, rather in the official residence, the Pal\u00e1cio da Alvorada. Besides the President, senior advisors also have offices in the \"Planalto,\" including the Vice-President of Brazil and the Chief of Staff. The other Ministries are along the Esplanada dos Minist\u00e9rios. The architect of the Pal\u00e1cio do Planalto was Oscar Niemeyer, creator of most of the important buildings in Bras\u00edlia. The idea was to project an image of simplicity and modernity using fine lines and waves to compose the columns and exterior structures. The Palace is four stories high, and has an area of 36,000 m2. Four other adjacent buildings are also part of the complex.", "allenNER": {"words": "The Pal\u00e1cio do Planalto is the official workplace of the President of Brazil . It is located at the Pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes in Bras\u00edlia . As the seat of government , the term \" Planalto \" is often used as a metonym for the executive branch of government . The main working office of the President of the Republic is in the Pal\u00e1cio do Planalto . The President and his or her family do not live in it , rather in the official residence , the Pal\u00e1cio da Alvorada . Besides the President , senior advisors also have offices in the \" Planalto , \" including the Vice - President of Brazil and the Chief of Staff . The other Ministries are along the Esplanada dos Minist\u00e9rios . The architect of the Pal\u00e1cio do Planalto was Oscar Niemeyer , creator of most of the important buildings in Bras\u00edlia . The idea was to project an image of simplicity and modernity using fine lines and waves to compose the columns and exterior structures . The Palace is four stories high , and has an area of 36,000 m2 . Four other adjacent buildings are also part of the complex .", "tags": "O B-LOC I-LOC L-LOC O O O O O O O O U-LOC O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC L-LOC O U-LOC O O O O O O O O O O U-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O B-LOC I-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC L-LOC O O O O O B-PER I-PER L-PER O B-PER L-PER O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "When did Brasilia's airport add a second runway?", "id": "5731e3b9b9d445190005e629", "answers": [{"text": "2006", "answer_start": 233}], "is_impossible": false}, {"question": "How many passengers came through Brasilia's airport in 2007?", "id": "5731e3b9b9d445190005e62a", "answers": [{"text": "11,119,872", "answer_start": 268}], "is_impossible": false}, {"question": "How many movie theaters are in Brasilia's airport?", "id": "5731e3b9b9d445190005e62b", "answers": [{"text": "four", "answer_start": 399}], "is_impossible": false}, {"question": "How many vendor spaces are in Brasilia's airport?", "id": "5731e3b9b9d445190005e62c", "answers": [{"text": "136", "answer_start": 502}], "is_impossible": false}, {"question": "How many parking spaces are there at Brasilia's airport?", "id": "5731e3b9b9d445190005e62d", "answers": [{"text": "1,200", "answer_start": 811}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "a second runway", "answer_start": 194}], "question": "What did Avianca build by following the airport master plan?", "id": "5a2efd18a83784001a7d2619", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "2006", "answer_start": 233}], "question": "When did WebJET add a second runway?", "id": "5a2efd18a83784001a7d261a", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "11,119,872", "answer_start": 268}], "question": "How many passengers did the airport handle in 2006?", "id": "5a2efd18a83784001a7d261b", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "136", "answer_start": 502}], "question": "How many vendor spaces does ENGEVIX have?", "id": "5a2efd18a83784001a7d261c", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "up to 40 million passengers a year", "answer_start": 1249}], "question": "In 2007 by how much was the airport expanded to handle?", "id": "5a2efd18a83784001a7d261d", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "This makes for a large number of takeoffs and landings and it is not unusual for flights to be delayed in the holding pattern before landing. Following the airport's master plan, Infraero built a second runway, which was finished in 2006. In 2007, the airport handled 11,119,872 passengers. The main building's third floor, with 12 thousand square meters, has a panoramic deck, a food court, shops, four movie theatres with total capacity of 500 people, and space for exhibitions. Bras\u00edlia Airport has 136 vendor spaces. The airport is located about 11 km (6.8 mi) from the central area of Bras\u00edlia, outside the metro system. The area outside the airport's main gate is lined with taxis as well as several bus line services which connect the airport to Bras\u00edlia's central district. The parking lot accommodates 1,200 cars. The airport is serviced by domestic and regional airlines (TAM, GOL, Azul, WebJET, Trip and Avianca), in addition to a number of international carriers. In 2012, Bras\u00edlia's International Airport was won by the InfrAmerica consortium, formed by the Brazilian engineering company ENGEVIX and the Argentine Corporacion America holding company, with a 50% stake each. During the 25-year concession, the airport may be expanded to up to 40 million passengers a year.", "allenNER": {"words": "This makes for a large number of takeoffs and landings and it is not unusual for flights to be delayed in the holding pattern before landing . Following the airport 's master plan , Infraero built a second runway , which was finished in 2006 . In 2007 , the airport handled 11,119,872 passengers . The main building 's third floor , with 12 thousand square meters , has a panoramic deck , a food court , shops , four movie theatres with total capacity of 500 people , and space for exhibitions . Bras\u00edlia Airport has 136 vendor spaces . The airport is located about 11 km ( 6.8 mi ) from the central area of Bras\u00edlia , outside the metro system . The area outside the airport 's main gate is lined with taxis as well as several bus line services which connect the airport to Bras\u00edlia 's central district . The parking lot accommodates 1,200 cars . The airport is serviced by domestic and regional airlines ( TAM , GOL , Azul , WebJET , Trip and Avianca ) , in addition to a number of international carriers . In 2012 , Bras\u00edlia 's International Airport was won by the InfrAmerica consortium , formed by the Brazilian engineering company ENGEVIX and the Argentine Corporacion America holding company , with a 50 % stake each . During the 25-year concession , the airport may be expanded to up to 40 million passengers a year .", "tags": "O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG L-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-ORG O U-ORG O U-ORG O U-ORG O U-ORG O U-ORG O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O B-ORG L-ORG O O O O U-ORG O O O O O U-MISC O O U-ORG O O U-MISC B-ORG L-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "How many boarding bridges does Brasilia's airport have?", "id": "5731e50f0fdd8d15006c6619", "answers": [{"text": "28", "answer_start": 65}], "is_impossible": false}, {"question": "When did the number of boarding bridges at Brasilia's airport nearly double?", "id": "5731e50f0fdd8d15006c661a", "answers": [{"text": "2014", "answer_start": 3}], "is_impossible": false}, {"question": "What company now runs Brasilia's airport?", "id": "5731e50f0fdd8d15006c661b", "answers": [{"text": "Inframerica Group", "answer_start": 193}], "is_impossible": false}, {"question": "Besides boarding bridges, what also doubled in 2014 at Brasilia's airport?", "id": "5731e50f0fdd8d15006c661c", "answers": [{"text": "the number of parking spaces", "answer_start": 296}], "is_impossible": false}, {"question": "What is Brasilia's airport's annual passenger capacity after 2014's improvements?", "id": "5731e50f0fdd8d15006c661d", "answers": [{"text": "21 million", "answer_start": 620}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "15", "answer_start": 30}], "question": "How many boarding bridges did Miami recieve in 2014?", "id": "5a2efeb5a83784001a7d2623", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "28 in all", "answer_start": 65}], "question": "What did the boarding bridges increase to in Buenos Aires in 2014?", "id": "5a2efeb5a83784001a7d2624", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "the operation of the terminal", "answer_start": 156}], "question": "What was transferred to Paris after an auction?", "id": "5a2efeb5a83784001a7d2625", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "three thousand", "answer_start": 343}], "question": "What did the amount of passengers double to in 2014?", "id": "5a2efeb5a83784001a7d2626", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Inframerica Group", "answer_start": 193}], "question": "What company runs the VIP room?", "id": "5a2efeb5a83784001a7d2627", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "In 2014, the airport received 15 new boarding bridges, totalling 28 in all. This was the main requirement made by the federal government, which transferred the operation of the terminal to the Inframerica Group after an auction. The group invested R$750 million in the project. In the same year, the number of parking spaces doubled, reaching three thousand. The airport's entrance have a new rooftop cover and a new access road. Furthermore, a VIP room was created on Terminal 1's third floor. The investments resulted an increase the capacity of Bras\u00edlia's airport from approximately 15 million passengers per year to 21 million by 2014. Bras\u00edlia has direct flights to all states of Brazil and direct international flights to Atlanta, Buenos Aires, Lisbon, Miami, Panama City, and Paris.", "allenNER": {"words": "In 2014 , the airport received 15 new boarding bridges , totalling 28 in all . This was the main requirement made by the federal government , which transferred the operation of the terminal to the Inframerica Group after an auction . The group invested R$750 million in the project . In the same year , the number of parking spaces doubled , reaching three thousand . The airport 's entrance have a new rooftop cover and a new access road . Furthermore , a VIP room was created on Terminal 1 's third floor . The investments resulted an increase the capacity of Bras\u00edlia 's airport from approximately 15 million passengers per year to 21 million by 2014 . Bras\u00edlia has direct flights to all states of Brazil and direct international flights to Atlanta , Buenos Aires , Lisbon , Miami , Panama City , and Paris .", "tags": "O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG L-ORG O O O O O O O U-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG L-ORG O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O U-LOC O O O O O U-LOC O B-LOC L-LOC O U-LOC O U-LOC O B-LOC L-LOC O O U-LOC O"}}, {"qas": [{"question": "What is the JK Bridge a nickname for?", "id": "5731e90bb9d445190005e665", "answers": [{"text": "The Juscelino Kubitschek bridge", "answer_start": 0}], "is_impossible": false}, {"question": "What does the JK Bridge cross?", "id": "5731e90bb9d445190005e666", "answers": [{"text": "Lake Parano\u00e1", "answer_start": 101}], "is_impossible": false}, {"question": "Who was the JK Bridge named for?", "id": "5731e90bb9d445190005e667", "answers": [{"text": "Juscelino Kubitschek de Oliveira", "answer_start": 145}], "is_impossible": false}, {"question": "Who was de Oliveira?", "id": "5731e90bb9d445190005e668", "answers": [{"text": "former president of Brazil", "answer_start": 179}], "is_impossible": false}, {"question": "Who designed the JK Bridge?", "id": "5731e90bb9d445190005e669", "answers": [{"text": "architect Alexandre Chan and structural engineer M\u00e1rio Vila Verde", "answer_start": 226}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "The Juscelino Kubitschek bridge", "answer_start": 0}], "question": "What did Juscelino Kubitschek de Oliveira design?", "id": "5a2f0530a83784001a7d2641", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Brazil", "answer_start": 199}], "question": "What was Alexandre Chan former president of?", "id": "5a2f0530a83784001a7d2642", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "the Gustav Lindenthal Medal", "answer_start": 302}], "question": "What did Mario Vila Verde win in 2003?", "id": "5a2f0530a83784001a7d2643", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Lake Parano\u00e1 in Bras\u00edlia", "answer_start": 101}], "question": "What does the Mario Vila Verde bridge cross?", "id": "5a2f0530a83784001a7d2644", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Pittsburgh", "answer_start": 394}], "question": "Where was the Gustav Lindenthal Conference located?", "id": "5a2f0530a83784001a7d2645", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "The Juscelino Kubitschek bridge, also known as the 'President JK Bridge' or the 'JK Bridge', crosses Lake Parano\u00e1 in Bras\u00edlia. It is named after Juscelino Kubitschek de Oliveira, former president of Brazil. It was designed by architect Alexandre Chan and structural engineer M\u00e1rio Vila Verde. Chan won the Gustav Lindenthal Medal for this project at the 2003 International Bridge Conference in Pittsburgh due to \"...outstanding achievement demonstrating harmony with the environment, aesthetic merit and successful community participation\".", "allenNER": {"words": "The Juscelino Kubitschek bridge , also known as the ' President JK Bridge ' or the ' JK Bridge ' , crosses Lake Parano\u00e1 in Bras\u00edlia . It is named after Juscelino Kubitschek de Oliveira , former president of Brazil . It was designed by architect Alexandre Chan and structural engineer M\u00e1rio Vila Verde . Chan won the Gustav Lindenthal Medal for this project at the 2003 International Bridge Conference in Pittsburgh due to \" ... outstanding achievement demonstrating harmony with the environment , aesthetic merit and successful community participation \" .", "tags": "O B-LOC L-LOC O O O O O O O B-LOC I-LOC L-LOC O O O O B-LOC L-LOC O O O B-LOC L-LOC O U-LOC O O O O O B-PER I-PER I-PER L-PER O O O O U-LOC O O O O O O B-PER L-PER O O O B-PER I-PER L-PER O U-PER O O B-MISC I-MISC L-MISC O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC L-MISC O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "What is the Rodovi\u00e1ria?", "id": "5731ea7eb9d445190005e683", "answers": [{"text": "bus station", "answer_start": 33}], "is_impossible": false}, {"question": "As of 2000, how many people lived in Ceil\u00e2ndia?", "id": "5731ea7eb9d445190005e684", "answers": [{"text": "344,039", "answer_start": 376}], "is_impossible": false}, {"question": "As of 2000, how many people lived in Taguatinga?", "id": "5731ea7eb9d445190005e685", "answers": [{"text": "243,575", "answer_start": 412}], "is_impossible": false}, {"question": "As of 2000, how many people lived in the Plano Piloto?", "id": "5731ea7eb9d445190005e686", "answers": [{"text": "approximately 400,000", "answer_start": 450}], "is_impossible": false}, {"question": "What areas does Brasilia's public transit avoid?", "id": "5731ea7eb9d445190005e687", "answers": [{"text": "most of the political and tourist areas", "answer_start": 71}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "goes south", "answer_start": 50}], "question": "Where does the metro go after leaving the satellite cities?", "id": "5a2f069ba83784001a7d264b", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "public transportation", "answer_start": 539}], "question": "What do most residents of the Rodoviaria depend on?", "id": "5a2f069ba83784001a7d264c", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "Samambaia, Taguatinga and Ceil\u00e2ndia, as well as Guar\u00e1 and \u00c1guas Claras", "answer_start": 170}], "question": "What tourist areas does the metro serve?", "id": "5a2f069ba83784001a7d264d", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "satellite cities", "answer_start": 246}], "question": "What areas served are more populated than the political areas?", "id": "5a2f069ba83784001a7d264e", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "344,039", "answer_start": 376}], "question": "According to the 2000 census, how  many people lived in Guara?", "id": "5a2f069ba83784001a7d264f", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "The metro leaves the Rodovi\u00e1ria (bus station) and goes south, avoiding most of the political and tourist areas. The main purpose of the metro is to serve cities, such as Samambaia, Taguatinga and Ceil\u00e2ndia, as well as Guar\u00e1 and \u00c1guas Claras. The satellite cities served are more populated in total than the Plano Piloto itself (the census of 2000 indicated that Ceil\u00e2ndia had 344,039 inhabitants, Taguatinga had 243,575, whereas the Plano Piloto had approximately 400,000 inhabitants), and most residents of the satellite cities depend on public transportation.", "allenNER": {"words": "The metro leaves the Rodovi\u00e1ria ( bus station ) and goes south , avoiding most of the political and tourist areas . The main purpose of the metro is to serve cities , such as Samambaia , Taguatinga and Ceil\u00e2ndia , as well as Guar\u00e1 and \u00c1guas Claras . The satellite cities served are more populated in total than the Plano Piloto itself ( the census of 2000 indicated that Ceil\u00e2ndia had 344,039 inhabitants , Taguatinga had 243,575 , whereas the Plano Piloto had approximately 400,000 inhabitants ) , and most residents of the satellite cities depend on public transportation .", "tags": "O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O U-LOC O U-LOC O O O O U-LOC O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O O O U-LOC O O O O U-LOC O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O"}}, {"qas": [{"question": "Where did Brasilia's plan want interstate buses to stop?", "id": "5731eb11b9d445190005e68d", "answers": [{"text": "Central Station", "answer_start": 72}], "is_impossible": false}, {"question": "What is the older interstate bus station called?", "id": "5731eb11b9d445190005e68e", "answers": [{"text": "Rodoferrovi\u00e1ria", "answer_start": 243}], "is_impossible": false}, {"question": "Where is the older interstate bus station?", "id": "5731eb11b9d445190005e68f", "answers": [{"text": "the western end of the Eixo Monumental", "answer_start": 272}], "is_impossible": false}, {"question": "What mall is Brasilia's newest bus station near?", "id": "5731eb11b9d445190005e690", "answers": [{"text": "Parkshopping Mall", "answer_start": 452}], "is_impossible": false}, {"question": "What street is Brasilia's newest bus station on?", "id": "5731eb11b9d445190005e691", "answers": [{"text": "Sa\u00edda Sul", "answer_start": 424}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "at the Central Station", "answer_start": 65}], "question": "In the original plan where should western end buses stop?", "id": "5a2f0868a83784001a7d2655", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "the older interstate station (called Rodoferrovi\u00e1ria)", "answer_start": 206}], "question": "Because of the location of the Parkshopping Mall, where do buses leave from today?", "id": "5a2f0868a83784001a7d2656", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "in July 2010", "answer_start": 401}], "question": "When was the Rodoferroviaria opened?", "id": "5a2f0868a83784001a7d2657", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "on Sa\u00edda Sul (South Exit) near Parkshopping Mall", "answer_start": 421}], "question": "Where is the Central Station located that opened in July 2010?", "id": "5a2f0868a83784001a7d2658", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "an inter-state bus station", "answer_start": 512}], "question": "What is only used to leave the Eixo Monumental?", "id": "5a2f0868a83784001a7d2659", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "In the original city plan, the interstate buses should also stop at the Central Station. Because of the growth of Bras\u00edlia (and corresponding growth in the bus fleet), today the interstate buses leave from the older interstate station (called Rodoferrovi\u00e1ria), located at the western end of the Eixo Monumental. The Central Bus Station also contains a main metro station. A new bus station was opened in July 2010. It is on Sa\u00edda Sul (South Exit) near Parkshopping Mall and with its metro station, and it's also an inter-state bus station, used only to leave the Federal District.", "allenNER": {"words": "In the original city plan , the interstate buses should also stop at the Central Station . Because of the growth of Bras\u00edlia ( and corresponding growth in the bus fleet ) , today the interstate buses leave from the older interstate station ( called Rodoferrovi\u00e1ria ) , located at the western end of the Eixo Monumental . The Central Bus Station also contains a main metro station . A new bus station was opened in July 2010 . It is on Sa\u00edda Sul ( South Exit ) near Parkshopping Mall and with its metro station , and it 's also an inter - state bus station , used only to leave the Federal District .", "tags": "O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O O B-LOC I-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O B-LOC L-LOC O O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC L-LOC O"}}, {"qas": [{"question": "What type of sports are popular in Brasilia?", "id": "5731ebb2e17f3d1400422551", "answers": [{"text": "unpowered air sports", "answer_start": 59}], "is_impossible": false}, {"question": "What air sports event did Brasilia host in 2003?", "id": "5731ebb2e17f3d1400422552", "answers": [{"text": "the 14th Hang Gliding World Championship", "answer_start": 391}], "is_impossible": false}, {"question": "What air sports event did Brasilia host in 2005?", "id": "5731ebb2e17f3d1400422553", "answers": [{"text": "the 2nd stage of the Brazilian Hang Gliding Championship", "answer_start": 503}], "is_impossible": false}, {"question": "Why is Brasilia a good place for air sports?", "id": "5731ebb2e17f3d1400422554", "answers": [{"text": "strong thermal winds and great \"cloud-streets\"", "answer_start": 243}], "is_impossible": false}, {"plausible_answers": [{"text": "14th Hang Gliding World Championship", "answer_start": 395}], "question": "What category of free flying did Brasilia host in August 2005?", "id": "5a2f0b35a83784001a7d265f", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "\"cloud-streets\"", "answer_start": 274}], "question": "What is the name for paragliding in Brasilia?", "id": "5a2f0b35a83784001a7d2660", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "strong thermal winds and great \"cloud-streets\"", "answer_start": 243}], "question": "What does the city have to offer because of its categories of free flying?", "id": "5a2f0b35a83784001a7d2661", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "a departing point for the practice of unpowered air sports", "answer_start": 21}], "question": "What is thermal wind known as?", "id": "5a2f0b35a83784001a7d2662", "answers": [], "is_impossible": true}, {"plausible_answers": [{"text": "\"cloud-streets\"", "answer_start": 274}], "question": "What is the name of a manoeuvre appreciated by hanggliding?", "id": "5a2f0b35a83784001a7d2663", "answers": [], "is_impossible": true}], "context": "Bras\u00edlia is known as a departing point for the practice of unpowered air sports, sports that may be practiced with hang gliding or paragliding wings. Practitioners of such sports reveal that, because of the city's dry weather, the city offers strong thermal winds and great \"cloud-streets\", which is also the name for a manoeuvre quite appreciated by practitioners. In 2003, Bras\u00edlia hosted the 14th Hang Gliding World Championship, one of the categories of free flying. In August 2005, the city hosted the 2nd stage of the Brazilian Hang Gliding Championship.", "allenNER": {"words": "Bras\u00edlia is known as a departing point for the practice of unpowered air sports , sports that may be practiced with hang gliding or paragliding wings . Practitioners of such sports reveal that , because of the city 's dry weather , the city offers strong thermal winds and great \" cloud - streets \" , which is also the name for a manoeuvre quite appreciated by practitioners . In 2003 , Bras\u00edlia hosted the 14th Hang Gliding World Championship , one of the categories of free flying . In August 2005 , the city hosted the 2nd stage of the Brazilian Hang Gliding Championship .", "tags": "U-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-LOC O O O B-MISC I-MISC I-MISC L-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC L-MISC O"}}]}, "version": ["v2.0"]}